<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gotras on Kuruhinashetty Community</title>
    <link>https://kuruhinashetty.in/tags/gotras/</link>
    <description>Recent content in gotras on Kuruhinashetty Community</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kuruhinashetty.in/tags/gotras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kuruhina Shetty Gotras</title>
      <link>https://kuruhinashetty.in/post/gotras/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kuruhinashetty.in/post/gotras/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ಕರಹನಶಟಟ-ಧರಮದವರ-ಗತರಗಳ&#34;&gt;ಕುರುಹಿನಶೆಟ್ಟಿ ಧರ್ಮದವರ ಗೋತ್ರಗಳ&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;ಪರಚಯ&#34;&gt;ಪರಿಚಯ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ಲೋಕ ಕಂಟಕರಾದ ತಾರಕಾಸುರ ಮೊದಲಾದ 66 ಕೋಟಿ ದಾನವರು ಸಕಲ ಲೋಕಂಗಳಿಗೆ ದಾಳಿಯನ್ನಿಡಲು ಹರಿಬ್ರಹ್ಮರಿ ೦ ದೊಡಗುಡಿ ದೇವತೆಗಳೆಲ್ಲರೂ ಆದಿಶಕ್ತಿ ಪಾರ್ವತಾದೇವಿಯಲ್ಲಿ ಮೊರೆಯಿಟ್ಟ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಪಾರ್ವತಾದೇವಿಯು ಸಮಾಧಿಸ್ತನಾಗಿ ಕುಳಿತ ಪರಮೇಶ್ವರನನ್ನು ಎಚ್ಚರಗೊಳಿಸಲು ಆ ಪರಮೇಶ್ವರನು ಪಾರ್ವತಾದೇವಿಗೆ ಓಂಕಾರವೆಂಬ ರತಿಕಲೆಯನ್ನಿತ್ತುದರಿಂದ ಜಗದ್ವಾಪಿಯಾದ ಓಂಕಾರ ಪರಬ್ರಹ್ಮ ಮೂರ್ತಿಯೇ ತಾಕಾಸುರನ ವರಪ್ರಭಾವ ಶಕ್ತಿಗೆ ಮಿಗಿಲಾದ 66 ಜನ ರುದ್ರರಾಗಿ ಆವತರಿಸಿ ಬಂದು ವೃಷಭ ರೂಪದಿಂದ ದೈತ್ಯರನ್ನು ಸಂಹರಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆ ದೈತ್ಯರನ್ನು ಸಂಹರಿಸುವ ಕಾಲಕ್ಕೆ 66 ದನುಜರಾಜನು ರುದ್ರರನ್ನು ಕುರಿತು ನಿಮ್ಮಿಂದ ನಮಗೆ ಮುಕ್ತಿ ದೊರೆಯುವದು ಅದಕ್ಕಾಗಿ ನಿಮ್ಮ ವಂಶಜರು ನಮ್ಮನ್ನು ಸದಾ ನೆನೆಯುತ್ತಿರುವ ಹಾಗೆ ಅನುಗ್ರಹಿಸಬೇಕು &amp;rsquo; &amp;rsquo; ಎಂದು ಬೇಡಿಕೊಂಡರು . ಅದರಂತೆ ರುದ್ರರು ಅನುಗ್ರಹಿಸಲಾಗಿ ಪಾರ್ವತಾದೇವಿಯು ರುದ್ರನ್ನು ಕೈಲಾಸಕ್ಕೆ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಬಂದು ಆ ರುದ್ರರು ಯಾವ ಯಾವ ದನುಜರಾಜರ ಶಿರವಿಡಿದು ಕೊಂದಿದ್ದರೋ ಅವರವರ ಹೆಸರುಗಳೇ ತತ್ಪುತ್ರರಿಗೆ ಗೋತ್ರಗಳಾದವೆಂದು ಹೇಳಿದ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಪಟ್ಟಗಟ್ಟಿದಳು ಹೇಗೆಂದರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಶ್ರೀ ನೀಲಕಂಠ ರುದ್ರನು ಶುಭ ವರ್ಣದ ವೃಷಭ ರೂಪದಿಂದ ಪರಘಾಸುರನೆಂಬ ದೈತ್ಯನನ್ನು ಸಂಹರಿಸಿದುದಕ್ಕಾಗಿ ಪರಮ ಗೋತ್ರವೆಂದು ನಾಮ ಉಂಟಾಯಿತು . ಅದಕ್ಕದೇ ಕುರುಹು . ಇದೇ ಪ್ರಕಾರ 66 ರುದ್ರರು ಭಿನ್ನ ಭಿನ್ನ ವರ್ಣದ ವೃಷಭ ರೂಪದಿಂದ 66 ದನುಜರಾಜರನ್ನು ಅವರ ಸೈನ್ಯಬಲದೊಂದಿಗೆ ಸಂಹರಿಸಿದ ಕುರಹಿಗಾಗಿ 66 ಗೊತ್ರಗಳ ನಾಮಗಳು ಕೆಳಗಿನಂತೆ ಉದಯಿಸಿದವು.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
